30歲時有多少儲蓄才足夠？ 即睇22至34歲理想儲錢進度

30歲

目標：養成儲蓄習慣，可先以短期目標為首要選擇
存錢策略：從約束力較高的工具入門，像零存整付、ETF定期定額，或是儲蓄險等，建立起長期、規律的儲蓄習慣

30~40歲

目標：擔負更多責任，能有突發性支出
存錢策略：儲蓄分為不同單位，例如每月1萬元可拆成各5000元，有時需求時可先動用一部分，以免整套存錢計劃都泡湯

40歲

目標：支出逐漸穩定，開始規劃退休資金
存錢策略：想想自己要過甚麼樣的退休生活，同步提高儲蓄力道度，找尋更多投資方式，資金到一定金額後，也可尋求專人理財

哈佛財務管理專家 Elizabeth Warren曾提出一個至今仍廣為大眾採用的「50、30、20儲蓄法則」，即把月薪的50%用作生活必要開支，30%用作個人開支（如娛樂），剩餘的20%便用作儲蓄。打工仔如跟從這個法則月儲2成，壓力應相對地較少吧！

有層私樓一年升幅已經差唔多60萬

睇揾幾多人工

呢d計黎無意思

唔知我儲得算唔算多
月入15k 月儲10k左右
利申 22歲 冇拍拖 跟屋企住

每個月儲3600就死得人啦
利申：30歲, 月儲50k+

唔洗俾家用已經係人生贏家

500萬 平時去少d日本 再加daddy比495萬 正常香港人要有

唔知你俾幾多家用,
但你15K儲到10K, 其實都仲係屋企養緊你

好快有人入嚟話你吹水

30歲先得30萬

係香港都係食得屎

咪係 30萬先夠俾印花稅 都唔好話買樓

外國好多大學後就自己住，租金多過你d 家用好多

34歲先得54萬想點？
真係單身你注定一人

所以根本係要諗點用哩三十萬翻倍

笑左 30歲先得30幾萬有咩用？

呢個係20年前standard?

30歲起碼1球先叫夠

仲買樓？

單位: US$

每個月叫daddy儲咪得

用美金計？30歲邊可能得30萬

月入$15k 點樣可以月儲$50k
求教

呢啲好撚多餘

個個人行同一條路就叫好？

港豬到一個點

每月儲幾多係睇你自己想過咩生活既姐

34碎先得50萬
跟p巴炒股
一個月由10萬上50萬啦

有冇連登仔人工版？
即係FG 50K，30歲100K果啲

我入到黎係想睇點樣可以喺34歲儲到五球
撈咗十幾年儲得嗰50萬會唔會折墮咗啲

財經台唔少人玩高槓桿衍生工具，一朝都已經賺十萬

On9定想哂命？
篇文指收入20%呀

又開始連登吹水大賽

35歲首期一半都唔夠比儲黎把柒咩儲個2k
一係就月光一係就儲5k啦

而家一球都係冇咩用

得一成儲蓄供緊樓

26歲 月入40k 扣家用洗費 月儲>25k
依家有700k私己錢 進度理想？
利申:冇拍拖 同屋企人住公屋

如果每月儲得3-4千真係屎都食得

你就好 我15k要比5k家用

上連登 勿認真

標準連登仔

我要俾，20k儲8k

果d咁高風險
跟P巴悶悶地一個月賺5 倍咪算

呢個金額係香港真係可以訓街架喇其實

34歲先50幾萬，你都咪使指意買樓

儲12年嘅錢連升幅都追唔上

有錢仔點計

其實儲幾多講黎冇撚用，點都係睇你家底

我揾二萬幾，但食屋企住屋企，毒撚又冇街出

除左課金同搭車洗下錢，一個月都洗唔到五千

香港人不適用

篇文係比較基層角度 冇咩問題 識人係完全冇儲蓄 如果要佢立刻拿5，6萬出黎都唔得個隻

睇吓你點為之理想
呢個表唔會買到樓, 但一定生存到, 死唔去

32k儲19k
家用6k
學債3k
使費4k

最少都要有百零萬

平過$15一餐幾多年前
依加食個三文治都唔止$15

27
儲1萬8
搵2萬8
住屋企
存款 79萬

留名睇人9up

必要既邊可能由你定50%
過左數就行路返工？

HK01

＜完＞

佢咁做退休嗰夠唔夠交首期
仲要唔計通漲

香港10年嚟都差唔序漲咗50%，跟佢真係死得

唔係呀
我都係90
儲60k一個月

跟佢咁樣儲都死咗
如果係基層角度，係咁儲都唔係辦法，儲到一個點都係要開源，如果唔係成世冇運行

教人29歲先得30萬身家
身邊啲friend 唔洗25歲，最少果個都有30萬

唔係個個話要移民架咩 點解咁多人出黎講咩買唔到香港樓 所花稅都交唔到呢d垃圾野

一球？買車都唔見左啦

4球啦

其實一個月儲得少過6位數，呢啲咁醜嘅事唔好咁大聲

我24歲岩畢業出黎做野都係同你一樣咁儲

信我
重飛騰信
年尾搵樓

吓

邊行

講真手我架車都4球1000就差唔多

18年fg，個時31k依家36k
依家儲左大約50萬，如無意外2年後就100萬
不過...咁又點樣？
有美國朋友話佢住個度唔洗港紙100萬，買到幾英畝地連幾千呎屋加泳池
即係我過多2年就FULL PAY買到係香港冇可能買到既屋

係香港呢？100萬首期再加大約4萬人工...200幾300呎都買到既...

Mami 一次過比左半億物業我
慢慢儲啦你地

上個月拎左5萬跟P巴，依家已經有50萬
50蚊入mrna 90蚊放

再用9萬 蚊入柯達 11蚊入 50蚊放
悶悶地本金都升左10倍

後生最重要大膽
因為輸得起 冇錢咪由零開始

我18歲pt 人工8000
月儲28000

我冇儲到錢 但買左儲蓄保 都跟到呢個表進度 但我好後悔 冇得用晒啲錢又唔識投資

on9 就係呢個諗法
出面成村人爭落周身街數

29月儲10K 揾38K

屌邊有咁易呀葉師傅
柯達差d走唔切
果晚我都係小本搵餐茶飯咋

P巴又中
佢叫人50走

一邊係到吹緊自己儲幾多
另一邊有大把連登仔跟唔到個表進度

26, 公屋兩老退休冇家底, 月儲45-50k都覺得慢...

岩岩畢業
未搵到工
而家靠零用錢暫時月儲3萬

外國定香港

我以前冇咩點儲，26歳開始，
每月儲11000，
不過都唔會追得上樓價升幅

咁佢都好野既
我早走左

P巴一早睇好50

我做野3年幾已經儲左50萬

依個表適合基層使用

真係有朋友 20幾歲人 10萬蚊都無
d錢養屋企人/洗撚曬

屋企無壓力又肯嘅話都係好事
我都無俾家用，雙親後生，大家一齊去旅行好過癮

究竟有幾諗唔開先買儲蓄保險

好理想
三十歲應該有兩球 算幾叻
利: 身邊30歲既朋友都係兩球上下

家用比左20幾萬

Po你老母01咩
樓主死全家
儲陰司紙啦

咪痴線啦<$15飯
屎都無得你食

結個婚都冇大半

xxx 再加埋老母畀你嘅50k零用之類

跟個表咁儲根本唔洗諗買樓

個陣好冇安全感先買

又唔洗咁harsh既，咁細個肯儲2/3收入算好乖啦

Risk comes from not knowing what you are doing

依篇文完全係廢到仆街，咁儲30幾歲得幾十萬
之後乜都買唔到

住都係一種支出來
家用真係夠頂你既開支？

小弟我今年fg
揾到份工月入3xk倒
但完全唔識投資
就咁放銀行是否on9

自己一個人支出2K
父母share 得3K
水電媒食住 3K 邊夠用

我覺得咁嘅情況係香港好普遍，
有啲就比家用，
再多啲錢儲都用左去食好西，
拍拖，旅行，換手機/電腦/相機/音響

每月草得4000真係夠咩

我daddy 個個月俾1m 我 做零用玩下女人 洗好似連登仔儲咩

仲有旺角有間地鋪收租 月收都多過你地打一年工啦

吹水大賽 個個吹到好富有 而實際情況可能仲欠緊一堆卡數

屌 佢個計法月儲又少
又唔投資
佢幫低下階層計下話

有無咁大使

會唔會係美金

移過去囉

Risk comes from thinking you know what you are doing

屌你老母01

d 啱啱出黎返工既人真係可以洗錢/比家用洗得好撚癲

有個fd 收入唔高 真係可以拍拖拍到 0儲蓄再洗埋之前儲落個d

只能講 大家諗法唔同

on9
要大膽即係有risk啦, 冇risk又使乜膽?

哈佛財務管理專家 Elizabeth Warren

戈位美國參議員？
篇文幾耐之前？

單位係美元？

會唔會太少呀？

害撚死人香港地得個幾十萬儲黎拓咩，乜柒都買唔到

使埋去，等公屋仲快

四、五年前睇到個係計人工%

30 都無一球既話

唔好諗買樓

兩個人加埋有兩球 都仲可以睇下上車盤

一年3%左右，何來50%?

25-29歲 8萬美金
30-34歲 40萬美金
35-39歲 125萬美金
40-44歲 320萬美金
45-49歲 520萬美金
50-54歲 705萬美金

想做頭1個%既人可以根上面呢個表 係施傅到睇番黎 我諗好多人會係35歲之後開始跟甩

巴打個時有15k都算高薪一族

你講埋啲咁撚離地嘅野係咩事
人地唔同你，住都冇地方住，點樣開心
樓可以唔買，但搵塊瓦遮頭交租都要錢啦
利申多你一間，全部都係私樓

有錢洗咩儲

留意返 佢前設係有層樓同埋單身

根本冇諗過買樓
華人賤種先為層樓捱生捱死

連登仔不嬲survivor bias 你輸哂係你廢

之前係

而家保值
最
多

３０，得７０萬 ，可做咩呢？

其實個標準係好合理正常 只係冇計入香港樓價問題

儲左50萬禁點？

你同問緊老豆老母拎零用錢差唔多

30萬
裝修都未夠比啦

最好拎嚟幫佢買份自願醫保，以後當買個安心

利申，已幫老豆買

LIHKG=精英集中地

你俾咁少家用幾好 同埋洗4k真係完全唔買野咁滯先得
我搵26k都要俾7k家用

屋企人好知足
本身唸住比10k
不過原來6k都開心到喊

22歲 fg 月入16k 儲10k
依家30k 儲23k

搵得多過入息中位數就係吹水啦fg mt 2xk邊會有可能

依加24。 表就30

跟佢個表 50歲都未有首期

香港人行的路都係倒模一樣 30前比你儲到首期10個有9個都9成做左供供 又有幾多個大膽敢去輸

26歲 1M積蓄

雖然大家都話篇野個數儲得好少
但我同佢個數真係差唔多
利申: 同fd搬左出黎住

唔洗比家用架

我要比家用都月儲10k 除左交通費無洗費咁濟

掉轉諗, 佢地重稅，所以有過到生活既失業救濟

係勁既, 3 年 大 5 歲 !

唔洗
比埋家用 梗係儲唔到

個表只係證明喺外國買到樓

香港一樣咁垃圾

呢啲標準真係無撚謂個個人財政狀況 背景都唔同 所謂既ideal case根本零意義

個個都話少，又自己揾幾多
一個貼statement既都冇

唔貼又話人作野
貼左又話人少錢

月儲0
差卡數

貼完你係咪過80蚊比我 㩒出黎先？

要俾家用，冇計
我夠想有錢 越多越好添

Quote 01啲垃圾文做乜柒

你只還min pay?

呢個粉樣「墨墨」（墨小鯊) 幾時收皮？真的好嘔心、好cheap！
唔好再咁低能啦！自卑又要炫富，做永明金融！
價值觀錯晒！教壞人！ 外在同內心都一樣醜惡
IG買假粉呃like係事實！無誠信既人仲sell 保險、基金，當人係水魚咋！
收皮啦！ 佢仲叫D毒男課金俾佢！小喇媽！
佢好鍾意「欽敬」！！真係Cheap精！

5千萬基本

30歲得得30萬 完了吧

我覺得拎筆家用去投資好撚過
屋企未冧檔筆錢都係來擺

吹水大會

真心答
做左野半年
acc有2萬

吹水大會已經開始左

笑撚左

唔好提了

盡快債務重組啦

好難話有幾多儲蓄先夠！每個人理想數目都唔同，好視乎你嘅人工，家庭開支，消費品質要求去釐定！

對於有儲蓄習慣嘅人，某程度上代表佢哋唔會亂fing錢，儲錢目的可能係想買樓or 傍身防止突發事！ 咁依類人梗係希望愈多愈好！ 但有啲人可能20歲開頭已經父母送咗層樓，如果佢物慾唔高，可能佢哋覺得有幾十萬saving 已經夠！所以真係好難一概而論！

貼地去講，無父幹，全靠自己去儲錢。30歲已經超過人生1/3時間，對於月入30k 嘅人嚟計，唔好咁極端儲8成收入啦！ 當每月儲一半15k，一年儲到18萬！24歲開始儲到30歲，我諗100萬會喺嗰指標！

要俾家用真係儲少好多
有好多嘢想做都就住就住

正常要有1billions
自己儲$100
Daddy比 $9999999900

唔洗比家用 呀豬呀狗都做到。。

三十幾歲五十幾萬咁儲婚唔洗結，又可以訓街，寫呢篇野既人可以去測下智商

25歲25萬

悶悶地就 5倍 cls 咩個機率幾低

我幫位ching解釋
人地意思係到26歲要有1M
雖然依家未係26歲

連登仔大部份都唔知最重的「膽識」係大膽+知識 個個得大膽亂咁賭錢
所以莫講話 30-40萬
分分鐘 3萬都無因為輸鳩晒咩牛熊 細價股 賭場 期指

咁有d 無儲蓄concept 的人真係夠膽死個個月尾都 4位數

真係好多人無
年輕人好似唔興儲錢

極度同意

我都差銀行八九萬喇 不過月月清嗰種
有啲懷疑你扮窮

1個月起碼儲30k啦， 唔係點解要返工

仲有個現實係
發現好多基層既老豆老母
都係會用呢筆家用去開 10/20/25年既人壽保
尤其係基層，變相仲要年年輸通漲

張圖係真

壓力令人成長

26歲 負資產緊

25 400k 冇拍拖